【品蔥】謹記不分你我，我們都是同路人

今天在連登看了一則貼，原帖鏈接請看：

連登巴絲好，其實當我一個海外華人看到這些批評，心情真是左右為難，請不要被仇恨遮掩了你的眼睛，挺香港抗爭的不一定就要上網表忠，抗爭不一定要表現出來。

作為一位馬國華人，在以前我並不怎麼會去理解香港政治是怎樣的，就如很多評論所言，一路以來馬國華人真的就只有TVB這些華人電視節目，接著有台灣劇場，只有最近這五六年才有了中國影視上畫，可是也是TVB讓我有著香港情懷，我一樣是看香港片長大的。馬國華人媒體的確是高度挺中的，一天一版黑香港抗爭已屬普通，大肆宣揚中國強已經到達瘋狂洗腦的地步，可是不是所有人都會被誤導的。如果被洗腦，我不會在這裡了。

打從去年6月開始，我關注了連登，我會因【願榮光歸香港】濕了我眼睛，我會因為黑警而氣到睡不著，默默關注這香港民運，因為海外無法參與，可是也盡力去幫助簽所有港人推動的動議，在網上盡量幫口反駁粉紅。我設法讓家人與身邊人明白香港的事，我媽還說我走火入魔，香港不關你事。我說我會那樣是因為我知道什麼是良知，什麼是黑白。我的解說就是，我們馬國華人一樣被打壓，為何我們不能理解港人面對的問題，我們一定要支持他們。

另外，很多馬國華人並不清楚香港到底是發生了什麼，就是因為別人說【香港很亂】【香港暴徒打砸】，因為報紙天天說就是對的，一傳十，十傳百，每當你問亂什麼，為什麼亂，什麼原因，他們是說不出理由的，更別提什麼五大訴求，他們是不會去探討所謂事情始末。另外有一點我是認為【錢作怪】，我並不認同馬國華人會喜歡【大媽式，土豪式中國人】，一樣也是批評帶有色眼鏡，賺人民幣才是真心底話。今天馬國旅遊業正正靠著一大班中國人，這時候說挺港不是和自己荷包過不去？對他們來說賺錢才最實際，利益是前提。

我們這幫海外華人可以做的並不多，可是不代表你看不見，就那樣說著我們默默付出的人。我寫了這些並不是想要要求什麼，可是偏激的態度只是另一個極權的種子。當中有人說了【支持排華】，你們說成那樣，我看了不知該氣憤還是失落，排華是不會選擇你是站在什麼立場，我們無法選擇我們的出身，難道你們現在是和海外的我們割席嗎？我這半年就是一廂情願愛管閒事了是嗎？

請連登巴絲一定要堅定抗爭定義，對準立場，我希望連登巴絲眼睛雪亮的，頭腦清醒的，請不要讓有心者到處樹敵，帶風向，這些就是分化海外支持者。身心累了，請好好休息再調整出發。

不分你我，謹記我們都是同路人。

想順便講下馬拉外長話唔歡迎示威者 好似係fake news黎